華為中興後 美國或開始整除大疆

由於美國內政部愈來愈擔憂中國制商品對國家安全的威脅，會停飛整個無人機隊。據香港媒體說，中國無人機製造商大疆創新（DJI）今日（31日）表示，知道有報道稱美國內政部停飛所有非緊用途的中國製造或使用中國零件製造的無人機，大疆創新對此感到失望。

據華爾街日報今天報道說，美國內政部停飛無人機機隊，稱中國製造商構成安全風險。

由於對中國製造商對美國構成國家安全風險的擔憂日益加劇，美國內政部將停飛其整個無人機機隊，這是聯邦政府最大的無人機機隊之一。

據該報道說，該部門擁有逾800架無人機，用於撲滅森林大火、調查水土流失、監測瀕危物種和檢查水壩等。這些無人機要麼是在中國製造，要麼使用了中國的零件。據美國內政部發言人Nick Goodwin表示，根據內政部部長伯恩哈特(David Bernhardt)周三下達的命令，這些無人機將停飛，直到該部門完成對中國無人機潛在安全風險的評估。

據明報今天報道指，就《華爾街日報》周三（30日）報道，由於美國內政部愈來愈擔憂中國制商品對國家安全的威脅，會停飛整個無人機隊。中國無人機製造商大疆創新（DJI）今日（31日）表示，知道有報道稱美國內政部停飛所有非緊用途的中國製造或使用中國零件製造的無人機，大疆創新對此感到失望。

該報道說，美國一些官員擔心美國依賴中國無人機令美國基建承受風險，他們關注這些無人機可能將信息傳給中國政府或黑客，用於網絡攻擊或其他罪行。美國一個由兩黨議員組成的小組上月提出法案，禁止聯邦機構從中國等被視會對國家安全構成威脅的國家購買無人機。

據香港01今天引述報道，大疆北美地區副總裁兼區域經理Mario Rebello在回復傳媒查詢時指，大疆已與美國內政部及其他機構合作15個月，以驗證無人機的安全。大疆對上述的決定感到失望，但重申會繼續支持內政部，並在審查時提供協助，以便可以迅速恢復使用無人機。內政部7月宣布已完成對其無人機計畫的檢討，報告建議採取一些確認保數據不會外泄的策略，但容許繼續使用大彊製造的無人機。

【突發】11月2活動需要大量文宣，你我都做到

一早就要
所有影完直送
根本痴線

又可以lock你邊段時段同地方唔用得

根本美國自己d Drone 仲勁

明明美國自己有資產又有研發力 無人機自己搞都得啦
係要犯賤去買中國貨 到底諗緊咩

人地話買黎練耙用

$$$

失咩撚野望？
人地唔撚用你擺明你自己有問題啦

貴

Freedom is not free.

唔係話要FREE，但就算係美國佬，成本都有限
雖然佢宜家先知為慳錢係要付幾大代價